
\beginsong
\songname{Stříhali dohola malého chlapečka}
\songautor{Vladimír Mišík}
\verse
[G]Stříhali dohola [C]malého chlapečka,
[Ami7]kadeře padaly k zemi a [D]zmíraly.
[G]Kadeře padaly jak [C]růže do hrobu, { }{ }
[D]{}železná žid[Ami]le se ot[Ami7]{}á{}čela.[Emi] {}
\endverse
\verse
Šedaví pánové v zrcadlech kolem stěn,
jenom se dívali, jenom se dívali,
že už je chlapeček chycen a obelstěn,
v té bílé zástěře kolem krku.
\endverse
\verse
Jeden z nich, kulhavý učitel na čelo,
zasmál se nahlas a všichni se pohnuli.
Zasmál se nahlas a ono to zaznělo,
jako kus masa, když pleskne o zem.
\endverse

\verse
Mezihra: [C Ami7 D G] { }
\endverse

\verse
[G]Učeň se dívá na [C]malého chlapečka,
[Ami]jak malé zvíře se dí[D]vává na jiné,
[G]ještě nechytit [C]a rváti si z cizího,
a už přeci…
\endverse

\verse
Ráno staví svou růžovou bandasku
na malá kamínka, na Vincka chcípáčka,
a proto učňovi všelijaké myšlenky
jsou vždycky stranou a trochu vlažné.
\endverse

\verse
Toužení svědící jak uhry pod mýdlem,
toužení svědící po malé šatnářce,
sedává v kavárně pod svými kabáty
jako pod mladými oběšenci.
\endverse

\verse
Stříhali dohola malého chlapečka,
dívat se na sebe, nesmět se pohnouti,
nesmět se pohnouti na židli z železa
už mu to začlo…
\endverse
\endsong
